{
    "questions": [
        {"id": 1, "question": "<りょうて>を<ひろげる>", "answer": "両手を広げる"},
        {"id": 2, "question": "リレーで<まける>", "answer": "リレーで負ける"},
        {"id": 3, "question": "クラスの<かかり>を<きめる>", "answer": "クラスの係を決める"},
        {"id": 4, "question": "<ぜんいん>がそろう", "answer": "全員がそろう"},
        {"id": 5, "question": "<まつり>が<はじまる>", "answer": "祭りが始まる"},
        {"id": 6, "question": "<のうさぎょう>を<おこなう>", "answer": "農作業を行う"},
        {"id": 7, "question": "<ちから>で<しょうぶ>する", "answer": "力で勝負する"},
        {"id": 8, "question": "<あし>にきずを<おう>", "answer": "足に傷を負う"},
        {"id": 9, "question": "<ぜんご>の<かんけい>", "answer": "前後の関係"},
        {"id": 10, "question": "<もうしこみ>に<かかる><しょめん>", "answer": "申し込みに係る書面"},
        {"id": 11, "question": "<ちゅうがっこう>の<ぶんかさい>", "answer": "中学校の文化祭"},
        {"id": 12, "question": "<しりょう>に<ちゃくもく>する", "answer": "資料に着目する"},
        {"id": 13, "question": "<たいよう>がしずむ", "answer": "太陽がしずむ"},
        {"id": 14, "question": "<せんせい>との<たいわ>", "answer": "先生との対話"},
        {"id": 15, "question": "<しごと>をする", "answer": "仕事をする"},
        {"id": 16, "question": "<いけん>を<きく>", "answer": "意見を聞く"},
        {"id": 17, "question": "<ぎょうじ>のあんない", "answer": "行事のあんない"},
        {"id": 18, "question": "<がっこう>の<ちかく>に<すむ>", "answer": "学校の近くに住む"},
        {"id": 19, "question": "<きんぎょ>が<およぐ>", "answer": "金魚が泳ぐ"},
        {"id": 20, "question": "りんごの<ちょくばいじょ>", "answer": "りんごの直売所"},
        {"id": 21, "question": "<てっぱん>を<はこぶ>", "answer": "鉄板を運ぶ"},
        {"id": 22, "question": "<でんちゅう>によりかかる", "answer": "電柱によりかかる"},
        {"id": 23, "question": "<とけい>を<みる>", "answer": "時計を見る"},
        {"id": 24, "question": "<きゅうじつ>の<よてい>", "answer": "休日の予定"},
        {"id": 25, "question": "<ゆでん>をさがす", "answer": "油田をさがす"},
        {"id": 26, "question": "<はる>に<かいこう>した<みなと>", "answer": "春に開港した港"},
        {"id": 27, "question": "<めぐすり>を<かう>", "answer": "目薬を買う"},
        {"id": 28, "question": "<あに>が<くさぶえ>をふく", "answer": "兄が草笛をふく"},
        {"id": 29, "question": "<うんかい>をのぞむ", "answer": "雲海をのぞむ"},
        {"id": 30, "question": "<しんせつ>をふむ", "answer": "新雪をふむ"},
        {"id": 31, "question": "<ことば>に<ちゅうい>する", "answer": "言葉に注意する"},
        {"id": 32, "question": "<わるもの>をたおす", "answer": "悪者をたおす"},
        {"id": 33, "question": "けむりを<かんち>する", "answer": "けむりを感知する"},
        {"id": 34, "question": "かけっこで<しょうぶ>する", "answer": "かけっこで勝負する"},
        {"id": 35, "question": "<こうだい>な<そうげん>", "answer": "広大な草原"},
        {"id": 36, "question": "バスが<しゃこ>にはいる", "answer": "バスが車庫に入る"},
        {"id": 37, "question": "ラジオの<でんぱ>", "answer": "ラジオの電波"},
        {"id": 38, "question": "<がいしゅつさき>から<きしゃ>する", "answer": "外出先から帰社する"},
        {"id": 39, "question": "<ほうそう>が<はじまる>", "answer": "放送が始まる"},
        {"id": 40, "question": "<さんすう>の<べんきょう>をする", "answer": "算数の勉強をする"},
        {"id": 41, "question": "<ほん>の<かんそう>を<かく>", "answer": "本の感想を書く"},
        {"id": 42, "question": "<おとうさん>と<はなす>", "answer": "お父さんと話す"},
        {"id": 43, "question": "<おにいちゃん>と<あそぶ>", "answer": "お兄ちゃんと遊ぶ"},
        {"id": 44, "question": "<しゃしん>をかざる", "answer": "写真をかざる"},
        {"id": 45, "question": "<れっしゃ>が<とおる>", "answer": "列車が通る"},
        {"id": 46, "question": "<ち>を<とめる>", "answer": "血を止める"},
        {"id": 47, "question": "へやが<くらい>", "answer": "へやが暗い"},
        {"id": 48, "question": "<はし>をかける", "answer": "橋をかける"},
        {"id": 49, "question": "<なつ>の<あつい><ひ>", "answer": "夏の暑い日"},
        {"id": 50, "question": "<ふゆ>の<さむい><あさ>", "answer": "冬の寒い朝"},
        {"id": 51, "question": "かばんが<かるい>", "answer": "かばんが軽い"},
        {"id": 52, "question": "<こ>どもの<いのち>", "answer": "子どもの命"},
        {"id": 53, "question": "<だいいちばめん>の<ぶんしょう>", "answer": "第一場面の文章"},
        {"id": 54, "question": "<りゆう>が<あきらか>になる", "answer": "理由が明らかになる"},
        {"id": 55, "question": "<まうえ>を<みる>", "answer": "真上を見る"},
        {"id": 56, "question": "<あんごう>を<よみ>とく", "answer": "暗号を読みとく"},
        {"id": 57, "question": "<ほどうきょう>をわたる", "answer": "歩道橋をわたる"},
        {"id": 58, "question": "<さむけ>が<はいる>", "answer": "寒気が入る"},
        {"id": 59, "question": "<けいしょく>を<つくる>", "answer": "軽食を作る"},
        {"id": 60, "question": "まとに<めいちゅう>する", "answer": "まとに命中する"},
        {"id": 61, "question": "<ぶん>を<よみかえす>", "answer": "文を読み返す"},
        {"id": 62, "question": "<しゅご>をさがす", "answer": "主語をさがす"},
        {"id": 63, "question": "<あす>の<てんき>", "answer": "明日の天気"},
        {"id": 64, "question": "<きゅうしゅう>へ<いく>", "answer": "九州へ行く"},
        {"id": 65, "question": "<ふうせん>がとぶ", "answer": "風船が飛ぶ"},
        {"id": 66, "question": "<あかい><やね>の<いえ>", "answer": "赤い屋根の家"},
        {"id": 67, "question": "<にもつ>をおく", "answer": "荷物をおく"},
        {"id": 68, "question": "やくそくを<まもる>", "answer": "やくそくを守る"},
        {"id": 69, "question": "<べんきょう>に<やくだつ>", "answer": "勉強に役立つ"},
        {"id": 70, "question": "<しんまい>を<たべる>", "answer": "新米を食べる"},
        {"id": 71, "question": "<しょうひん>を<へんそう>する", "answer": "商品を返送する"},
        {"id": 72, "question": "<いぬ>のかいぬし", "answer": "犬のかい主"},
        {"id": 73, "question": "<おも>な<とうじょうじんぶつ>", "answer": "主な登場人物"},
        {"id": 74, "question": "<おくない>ですごす", "answer": "屋内ですごす"},
        {"id": 75, "question": "<きゅうこん>を<うえる>", "answer": "球根を植える"},
        {"id": 76, "question": "せん<しゅ>が<しゅび>につく", "answer": "せん手が守備につく"},
        {"id": 77, "question": "<いえ>を<るす>にする", "answer": "家を留守にする"},
        {"id": 78, "question": "<かたち>が<さだまる>", "answer": "形が定まる"},
        {"id": 79, "question": "<ことば>に<かかる>", "answer": "言葉に係る"},
        {"id": 80, "question": "さつまいもの<あじ>", "answer": "さつまいもの味"}
    ]
}